「真笨賊」女仔趁合租同屋住客過年回家爆格

女子趁合租小伙回家過年行竊網絡攝像頭直播被抓

沒有在京的李先生，收到提示後立即報警，並通過微信給支警傳輸了現場圖像資料。

法制晚報訊回家過年時沒鎖門，租住的房屋中進了竊賊，正在老家內蒙古過春節的李先生收到了租住地網絡攝像頭傳來的視頻，於是急忙報警。

昨天，《法制晚報》記者獲悉，丰台科技園派出所支警接到報警後立即趕赴現場將嫌疑人周某抓獲歸案，目前周某因涉嫌盜竊已被丰台警方刑事拘留。

人在內蒙古手機“直播”小偷行竊
來京務工的李先生在丰台科技園某小區與人合租了一套房，春節期間趕回老家過節，心想著房間內也沒有貴重物品就沒有鎖門。

1月30日下午3點多，李先生的手機響起，拿起一看是家中網絡攝像頭傳來的畫面，畫面中一名女子正在他房中翻東西。視頻顯示，事發時是下午3時30分左右，房間內空無一人，而這時，嫌疑人周某穿著居家服，手拿洗漱用具，肩上還搭著毛巾，在房間裡面轉悠半天，不時地翻動衣櫃尋找東西。

該女子怎麼也沒有想到，她溜門入室行竊的整個過程，被租住在這裡的李先生安裝的網絡攝像頭拍了下來，並實時傳到了綁定的手機上。

見家中有小偷，李先生立即報了警。

警方趕到時小偷仍在屋內行竊

李先生看到這裡在內蒙古老家報了警，而後內蒙古警方將情況通報給丰台警方。丰台科技園區派出所民警與李先生取得聯繫之後，獲取到了現場圖像。趕到現場，民警發現房門沒有關，室內有一名女子，正是圖像中的嫌疑人，隨即被支警控制。

據了解，嫌疑人周某(女)是李先生室友的朋友，過年期間臨時藉住在這裡，當天趁家中無人溜進李先生房間行竊，不想被網絡攝像頭全程拍下，抓了現行。
在派出所內，周某對自己所犯罪行供認不諱，並供述了入室盜竊的事實。稱事發時，朋友出門了，她睡了一覺後起床走進事發現場，但只盜竊了200元。

目前，周某因涉嫌盜竊，已被丰台警方刑事拘留。